# 14. Робот-рисовальщик

В школе есть робот, которого можно запрограммировать рисовать различные фигуры.

Робота можно запрограммировать с помощью трех различных систем:

Система сторон света | Система налево-направо | Система координат
---------------------|------------------------|------------------
Роботу можно дать команду переместиться на конкретное расстояние в направлении севера, юга, востока или запада | Роботу можно дать команду повернуться на определенное количество градусов налево или направо, или переместиться на определенное расстояние вперед или назад | Роботу можно дать команду переместиться в точку с заданными координатами
![](b14-a1.png) | ![](b14-b1.png) | ![](b14-c1.png)
![](b14-a2.png) | ![](b14-b2.png) | ![](b14-c2.png)

Учитель дал Юре задание запрограммировать робота нарисовать три приведенные ниже фигуры таким образом, чтобы каждая система использовалась только один раз.

![](b14-p1.png) ![](b14-p2.png) ![](b14-p3.png)

Юре не нравится программировать в системе координат, и он хочет использовать как можно меньше команд в этой системе.

## Вопрос

В какой системе Юра мог бы запрограммировать рисование шестиугольника, чтобы были выполнены и требования учителя, и пожелания Юры?

[Raadionupud]

A. В системе сторон света

B. В системе налево-направо

C. В системе координат

D. В любой системе

## Ответ

Правильный ответ: B (в системе налево-направо).

## Объяснение ответа

В системе сторон света можно перемещаться только в направлении четырех основных сторон света. Поэтому из трех приведенных фигур в этой системе можно нарисовать только квадрат.

В оставшихся двух системах можно нарисовать все три фигуры. Для рисования шестиугольника в системе координат пришлось бы записать шесть команд (по одной для каждой из сторон), а для треугольника потребовалось бы только три команды (опять-таки по одной команде для каждой из сторон). Поэтому в системе координат Юра должен нарисовать исключительно треугольник.

Таким образом, для рисования шестиугольника остается только система налево-направо.

## Это информатика!

TODO

## Категории

- Геометрия
- Алгоритмы
- Логика
- Разное
